【北京封城】中国武漢肺炎確診破4萬 北京實施「社區封閉式管理」

武漢肺炎疫情延燒，根據中國衛生健康委員會官方網站最新統計，自2月9日0時至24時新增確診病例3062人，中國（含港澳）累計確診到40171人，死亡人數則至909人，中國首都北京今宣布「社區封閉式」管理方法，每個社區將設置檢查點，所有人員需有憑證和測量體溫才能出入，同時也對和確診病例密切接觸者進行嚴格管理。

武漢肺炎疫情肆虐，使中國多座城市皆陷封城狀態，近日勞工漸漸恢復上班，中國官媒《央視新聞》則於微博貼出北京疫情防控通告，列出10點防疫管理方法，其中包括嚴格登記社區來往人員和車輛，住民抵達北京當天應向居住的社區回報健康情況，若曾待過疫區或有和疫區接觸史的人一律不得外出，以及嚴格集中隔離、管理出租房屋和強化生活保障和遵守在公共場所佩戴口罩等規定。

除北京加強管制外，深圳昨也宣布所有社區將實施員通行認證管理措施，外來的車輛和車輛皆一律不得進入社區。